［重整北歐遊記］一路向北 極光

回想番兩年前啱啱開始做連登仔，嗰時睇到好多巴絲嘅遊記，而當中都有唔少係獨遊歐洲嘅，所以我都決定跟隨佢地嘅腳步，毒遊北歐睇我一直都好想睇嘅極光

今次我去咗芬蘭，瑞典，挪威同埋冰島，好貪心咁希望每個國家都最少可以睇到一次，去嘅都係大路嘅追極光地方-瑞典Abisko,Kiruna，挪威Tromso，而由於芬蘭冇乜特別野好寫，所以我決定skip咗佢先

循例地放下劣圖先，希望有人會睇

好靚

冰島正

完？

留名已live

嗨巴打，到你出post終於

話說前一日喺芬蘭嘅Rovaniemi離開，經過咗接近二十個鐘後終於黎到斯德哥爾摩。其實本身係想直上瑞典北部，但由於冇好好plan到交通，變咗要先南下。

始終北極光先係主菜，所以我黎到斯德哥爾摩都冇話特別要去咩景點。
朝早10點幾到達後我就先去hostel 放低backpack，好彩嘅係好早就有得check in，咁我就即刻狗衝去梳洗下先
之後就去食一個好出名嘅魚湯

啖啖肉好足料，啲魚又冇骨，可以好放心大啖大啖咁食
價錢只係一百蚊港幣左右，都好親民

食完就漫無目的周圍行下

係希望會有人睇下

唔好貼舊文當新文呀

我都冇原字copy

話說由於有買火車pass嘅關係，我習慣都會睇一睇番嗰程火車係要幾多錢
之後好順手咁search埋幾時有去Kiruna 嘅火車，結果就見到今日18:10會有一班過夜列車北上咁我當然即刻狗衝啦
雖然有pass，但所有過夜火車都係要去book位的，咁我就去火車站搞

原價58歐，咁我只需要比廿幾歐就搞掂
Book完後都係周圍行下就去番hostel check out
由於hostel都只係一百蚊晚，所以完全唔肉赤，瑞典價格真親民

或者有時候冇好好計劃行程都唔係一件壞事，可以隨心所欲想點行就點行

之後喺車站食咗個burger king就準備上火車
循例又影下個牌

18:10嗰班arctic circle train，終點站係挪威嘅Narvik

今晚住嘅係6人房，但同房只有一個挪威後生仔，一見面都係打個招呼，之後大鄉里唔識set床就搵咗佢幫

個人黎講都好鍾意搭過夜火車，慳時間之餘又可以慳番晚住宿錢，而且穿越城市嘅感覺好實在

漫長嘅十五小時車程 最好就係用睡眠黎打發時間
碌下連登碌下人地嘅遊記，想像到站後會真正開始我嘅追極光之旅，心入面就覺得好興奮

喺訓下醒下嘅情況下，窗外嘅景開始由漆黑一片變到白茫茫一片
雪景加上少少荒蕪嘅感覺，我心目中嘅北歐逐漸出現喺我眼前，而挪威仔喺我仲訓緊嘅時候已經喺中途站落咗車了

我行出走廊，發覺都有幾位乘客正喺到拎住電話相機不停咁影，可惜我影到fail晒

之後列車終於到咗我嘅目的地Kiruna

溫暖嘅陽光好似歡迎緊我地咁

好想去kiruna

好靚呀

支持你去

多謝支持

留咗幾多日有冇咩特別推介

好正式

我留咗兩日，仲要本身只係打算留一日睇到極光就走
只係第一日天氣唔係幾好先臨時決定留多日

我諗最出名嘅係有個叫ice hotel嘅野，可以去參觀下
但個市黎講都幾細 冇乜野做/行的

咩意思呀巴打

留咗2日都睇到 係咪代表好容易就捕捉到

最緊要天氣夠好只能說我今次旅程每次去追都追到

兩年前去完Tromsø 就一直好想征服埋 Kiruna
然後沿路去 Alta Tromsø Svalbard

我留左一晚等第兩日坐飛機，果日KP有4，但d雲密到喊

諗起之前都喺到睇過Svalbard遊記
我想去lofoten

咗冇辦法啦多雲講咩都假

留名好羨慕，毒絲都好想去，但一個女仔小淆

巴打反而覺得芬蘭唔好玩？
可能我聖誕去，覺得芬蘭個氣氛最好

想去就去啦，有啲野愈大就愈冇勇氣去做，真係要趁後生冇乜負擔嗰時去

加上歐洲都唔算危險，基本你識保護自己，有番少少危機意識就得

只係我冇上芬蘭北部追光，所以冇乜特別野想寫
聖誕去聖誕老人村應該好正？

北歐好安全，我一個英文0分都搞得掂

樓主又爛尾

聖誕我覺得南德氣氛最好

一陣打 唔好意思

有機會都想去體驗下歐洲嘅聖誕節氣氛
希望到時會有個伴啦

屌去左幾日abisko乜9都睇唔到

咁你都幾黑仔個tour guide仲話abisko係北歐最易睇到嘅地方

多雲定咩？有冇跟tour?

車站隔離係有免費接駁巴士接乘客去市中心的

好鍾意呢種初雪嘅感覺

去到市中心後,緊係第一時間去HOSTEL啦,好好彩又係晨早流流就有得CHECK IN
坐完過夜火車後,拿拿臨沖番個靚涼是必需的
之後就開始出去遊下

黎到呢個人煙稀少嘅地方,空氣都清新D,天色靚到個人都開心好多

去過tromso留名

好想住Sweden
有冇入去Abisko

我都好鍾意瑞典呀遇到好多好好嘅人,同埋對我黎講都有特別嘅意義
有呀下一站就會去

話說連早餐都未食，咁就去搵野醫下肚先
呢到沿路都冇乜餐廳，喺旅客中心隔離見到有間叫Thai kitchen，諗都唔洗諗即刻入去先

黎到歐洲食得最多嘅係快餐，都冇乜點食過飯

睇落好頹，但其實幾好食，可能真係太耐冇食飯了

食完就過番隔離旅客中心睇下各個tour嘅資訊

呢個算係最基本了解夜晚睇唔睇到極光嘅方法，日頭雖然天氣好好，但入夜就開始多雲，我諗今晚都係冇乜希望
同個旅客中心職員吹下水，佢都好好人幫我check下今晚雲層如何同埋睇kp 嗰啲數據野，咁佢都話今晚冇乜機會嫁啦，咁我都疊埋心水乖乖地留多晚啦

呢到其實真係冇景點咁濟，所以都只係亂咁行下

做北歐嘅兒童同狗應該都會好幸福快樂

行到一個比較空曠嘅位置，就可以好清楚見到柔和嘅陽光灑落啲雪到

雖然有少少味精，但個人黎講都幾鍾意呢張相

Lm 追過兩次北極光追唔到

呢個教堂應該算係唯一一個地標

沿路影咗陣相後,由於太悶嘅關係就選擇番HOSTEL休息,順便訂多晚住宿聽晚再追光
等到入黑就出去超市買少少野食

喺條街到真係想搵個人影都難
買咗枝橙汁+個三文治後,就結束比較無聊嘅一日

住嘅HOSTEL,大概300蚊港幣一晚
門口啲雪好鬼洗滑

巴打去邊到追呀?

多雲?

係
而且極光指數都低

等遲幾年有大爆發再去

我留咗三晚睇到兩晚
有啲雲但都睇到
但唔係跳舞嗰隻
日頭有冇係abisko周圍行下

呢一日已經唔記得訓到幾點了
今日決定去民居附近行下

呢條E10公路一路貫穿瑞典同挪威嘅北部,一路係可以直去挪威著名嘅LOFOTEN ISLAND的

之後誤打誤撞黎到一個唔知係幼稚園定小學嘅地方
佢地應該上緊類似PE堂嘅野,咁就出黎活動下

話說呢到係完全冇圍住的,姐係你普通喺路上行係可以直接進入佢地學校範圍
班小朋友見到我心口掛住部相機,就不斷咁叫'CAMERA CAMERA'
咁我就幫佢地影下相咁,佢地都好開心咁擺POSE

之後唔知咩事愈黎愈多人想入鏡 連啲男仔都走埋過黎
愈黎愈多鬼馬POSE

呢兩個小妹妹係最可愛

一個叫Selma一個叫Mary
雖然我唔識瑞典語 佢地唔識英文
但一句簡簡單單嘅單字'CAMERA'已經造就咗我呢次旅程,什至呢個人生嘅一個美好回憶
或者佢地已經唔會再記得我呢個CAMERA MAN,但我諗我點都唔會忘記呢段咁特別嘅回憶
希望佢地可以一切安好,可以快快樂樂咁成長啦

lm

好似好多人都話要等大爆發
有冇試過去Tromso呀？嗰到都易睇，加上冇咁悶

兩次旅行？

我都係住依間hostel,最唔好係要行好遠先係廁所/沖涼房，佢個廚房真係世界級

我住嗰間房又唔係喎，行十幾步就到
廚房就冇用過，都係坐喺入面食少少野
你嘅世界級係指咩？

設備好勁，專業廚房

可惜我唔識煮野食 冇機會用
不過你咁講我都有少少印象係好多刀具的

同場加映

果到有間士多賣

話說影影下相唔經唔覺天色已經黑咗好多
望一望時間，原來先下午３點幾
雖然呢到睇落居住環境好舒服,又可以隨時去睇北極光,但我諗我住喺到嘅話應該會抑鬱
畢竟日照時間短,個人好易感到孤獨寂寞

入夜後,都冇乜心情再繼續一個人亂咁行了
之後就開始去間旅行社到報今晚嘅極光團,今晚天氣好好多,而我聽日就要再去下一站
所以都要去照報,睇唔睇到就由個天決定
間野係喺旅客中心隔離,所以都好當眼
佢地就話要4人先成團,7點集合,咁我就報咗先啦唯有,留咗名後就番HOSTEL HEA
入到房後見到多咗個ROOMATE,咁就打聲招呼傾下計
佢係一個移居LONDON嘅印度後生仔,都係獨遊,佢就喺ABISKO黎,同我行相反方向
由於我下一站都係ABISKO,咁我就好奇問佢有冇睇到極光呀
咁佢就SHOW咗啲相比我睇,佢都好興奮咁話可以同到極光合照,可惜相機唔勁影到有少少矇
咁我報個團要4人成行,我就當然摟佢一齊去啦,佢都好爽快咁答應
我就帶佢去間旅行社到報,然後剛剛好之前有兩個人報,如是者就夠人成團

我都記得係好大間,睇完你張圖先發現真係好專業好多設備

BTW係咪呢間士多?
我影過呢張相 但都唔記得係咩黎

冇印像，記得有維他檸檬茶買
係果時覺得周圍冇咩影，番到黎就覺得影左好少相

快d出文

屌，我都住過
係咪係個bar枱check in嗰間

我地HEA到差唔多7點,就去番集合地點準備出發
同團仲有兩個馬來西亞女人,然後個GUIDE就開車遠離市區
大概15分鐘左右車程就由市區去到愈黎愈黑嘅地方
沿路見到愈黎愈多星星,個心就愈興奮
跟住佢就帶我地去到一個結冰嘅湖隔離

佢就開始教我地用相機黎測下有冇極光,因為有時極光太弱嘅話人眼係睇唔到的
見到對面有少少光害,毫無經驗嘅我見到天上有少少光都唔知係光害定係極光
咁既然專業嘅GUIDE話唔係,佢就帶我地去番室內據點等下,咁唔洗喺到白等捱凍
然後喺出面又繼續試下唔同SETTING影下相

可以見到個天係好清好多星,基本上都100%睇到,我地只需要靜候等佢出現

咁我又冇留意到有呢D野賣

係我諗應該好多人都會住呢間

個餐廳感覺幾高級

期間我地就喺室內生火煮食，體驗一下薩米人平時食同飲嘅野
我印象中係莓湯同埋馴鹿肉，可惜冇影低

之後仲試埋用刀仔取火

唔經唔覺時間已經黎到9點半,我地去番原本第一站-湖嘅旁邊等待第一道光嘅出現

可以見到天上開始有道好淡嘅光,肉眼睇都比較難睇,真係要靠相機長時間曝光先見到
之後每隔幾分鐘就愈黎愈活躍 愈黎愈顯眼

於是人生中第一道北極光就咁樣出現喺眼前
雖然唔係好活躍 亦都睇唔到佢舞動,但對於第一次追就成功追到黎講都算係咁
大家都興奮到不停咁影,又試下唔同SETTING 同極光影合照
其中一個女仔都有影TIME-LAPSE,可惜我真係新手乜都唔識,希望第時有機會再去追光前可以學識啦
快樂不知時日過,時間好快就到咗10點20分,唔經唔覺原來咁就影咗40分鐘相
而TOUR就到此為至,我地夠鐘要離開了,咁個GUIDE就車番我地番市區

樓主幾月去？

11月

一影真係快樂不知時日過

好得意

冰島

留咗冰島一段時間，頭尾追咗兩次

有冇打算再追

下次要上北少少，加上天氣唔好，啱啱去冰島就有storm
下次都可能去芬蘭之類！

我幾年前去土耳其都有類似經歷，但個陣驚係"影完問你攞錢" 個類，於是快快手影一張就算

係佢兩個真係最得意最鬼馬最活潑

去冰島嘅話極光當係bonus 啦，畢竟天氣太唔穩定
真係一定要睇到嘅話我會覺得去Tromso比較好

嗰刻真係比佢地嘅童真吸引住
加上呢到係小鎮+學校範圍，都唔會預佢地係呢種野
相反去其他旅遊地方有咁嘅意識都好正常

話說上次講到TOUR完結要準備回程,喺車上印度仔似乎仲覺得意猶未盡
於是佢就提議不如上山頂繼續睇呀
但嗰時都差唔多11點,兩個馬來西亞女就覺得有少少攰所以就拒絕咗
咁我既然同印度仔同房,陪你癲下又有乜所謂
個導遊送咗兩個團友番酒店後,都好好人咁車我地上山頂
睇番GOOGLE MAP,應該係一個叫Luossavaara嘅位黎,佢隔離就正正係一個滑雪場
上到頂後,都已經FEEL到個位真係好開揚,風大到莫講話腳架,連人都唔係幾企得穩
或者對個導遊黎講呢種程度嘅極光對佢黎講已經睇到厭晒
所以佢幫我地影咗陣相後佢就揸車走了

咁樣睇D光好似近到喺眼前一樣
而我都已經唔知係我冇對焦好 定係風大到吹郁枝腳架搞到影到咁矇
依家只能夠慨嘆自己道行未夠
又係快樂不知時日過,唔經唔覺又到12點,我地就打算離開
咁岩有兩個男人揸住架車衝咗上黎,好似好PRO咁拎住器材搵個靚位影極光
咁既然見到有車,印度仔就膽粗粗問人可唔可以車埋我地落山
可惜人地話後座放咗好多野冇晒位載我地.我地就只好自己搵路落山
一開始佢仲諗住行捷徑,喺啲有積雪嘅斜坡搵路落,真係一步一驚心呀
陪佢行咗一少段後都係搞唔掂,都係行番車路算吧啦,有咩意外就無謂啦
於是我地就一路行一路吹下水,行下行下就用咗接近45分鐘先番到HOSTEL
咁就完結咗特別嘅一日
有人成日會話旅行最美的風景是人,呢一刻我都有少少體會到
有時去旅行就係唔需要刻意咁去跑景點,反而放慢腳步欣賞下路上嘅人事物或者會有更意外嘅收獲
喺呢一日我同一班瑞典小朋友玩成一片,亦都睇到人生第一道北極光,最後本身內向嘅我仲同一個旅途上識嘅朋友做咗樣比較意想不到嘅事,我就覺得呢一日對我黎講永遠都會有一種特別嘅意義

我去嗰陣唔好天
得一晚見到一下極光
Set機嘅時候都冇 用眼欣賞完就冇

有時就係要有少少缺憾先比到藉口自己再去
同埋我覺得靚嘅極光相喺網上都可以隨時睇到,當下好好欣賞同感受反而先重要

去過一次Inari book透明房睇唔到
再去Tromso 冰島 先睇到
好想去abisko narvik

透明房係咪好貴
第一次見人想去NARVIK

成日覺透明房純打卡

睇極光要連埋後邊風景一齊先有feel

NARVIK 係二戰上都有d歷史

玻璃屋嗰啲係高級享受唔洗捱凍等
但影靚相角度黎講緊係要有埋風景入鏡先好

原來係咁,我仲喺到諗NARVIK又唔係咩睇極光熱門地,又冇乜特別野睇

無錯，所以乜都冇諗睇咗先算

Lm

聽落都幾感動，搞到我都想去一次添

好似係果邊報團都係車你去番abisko

戰地風雲5隻game 專登整左張地圖比佢

好記得果時未睇極光，成日玩隻game當去左

我之後喺冰島睇到最靚嘅一次極光
真係成個天都係光 仲要係DANCING的
嗰時我咁岩相機冇電,如果要換電又要喺腳架到拆出黎,好怕搞得黎個極光就會完
於是我就選擇好好欣賞,我好記得嗰時真係感動到眼濕濕
雖然有時都會覺得如果當時可以影低,什至有能力去拍片黎回味就好了
但正正係呢個遺憾會令我往後會想繼續追落去

去啦人生無常
有啲野再唔趁依家去做,以後就可能好難再有機會做
唔好比太多理由去阻止自己

我當時喺NARVKI都有略略睇過極光TOUR嘅資料
但由於我當咗佢係中轉站,所以都冇諗住報

當時經濟能力有限 去唔到冰島
但鍾意大自然嘅人 依個地方一定要去一次
仲係to do list
好想移民瑞典

果時去左邊？

琴晚同印度仔玩到好夜後，今日我就要坐3點鐘火車去下一站abisko了
呢一日都係比較輕鬆，訓到自然醒後就check out之後同佢再一齊行下
首先先去填飽個肚

呢餐係佢話要請我的焗飯喺呢一刻變咗人間美食

之後我地去番報團嗰間旅行社r水吹
點知佢地話打算整新野，就係想貼遊客經佢地帶團睇到極光嘅相喺牆上
於是我地嘅合照就成為咗牆上第一道極光
唔知呢兩年黎有冇巴絲又咁啱經佢地團成功追光呢？

貼完堂後，我地就去咗kiruna 教堂參觀，冇計啦，因為真係冇乜特別野好睇

循例地打個卡先

到咗差唔多兩點了，仲有接近大半個鐘時間就要去坐火車
於是就去咗佢介紹嘅一間cafe到飲咖啡

今次到我請番你
大家傾咗陣計，影咗張合照後，就要正式告別了
多謝你令我明白到獨遊就係要放膽去r水吹去識新朋友，唔好被語言所限
如果當日我唔鼓起勇氣問你一唔一齊報團睇極光，而只係純粹hi bye嘅話，嗰晚嘅事就全部都唔會發生
我跟住落黎嘅旅程又會繼續摺
係你改變咗我黎緊去旅行嘅心態（非gay）

本身想PLAN新年再去一次冰島,但睇黎都凍過水
我仲記得嗰時番到黎真係想試下去瑞典WORKING HOLIDAY

告別完後,我就去等巴士,都係一樣,市中心會有免費接駁巴士車你去火車站

再見了KIRUNA!
經過咗一個鐘嘅車程後,我就黎到下一站ABISKO了

一落車已經落大雨然後依家先4點鐘已經咁嘅樣,睇黎今晚嘅時間都好難捱
出站係要經過一個少少嘅室內空間,然後喺裡面比我聽到有人講緊熟悉嘅語言
原來係移民歐洲嘅香港人,大家傾咗幾句後,我就向HOSTEL出發了
,其實我之前喺AGODA完全搵唔到呢到嘅住宿..
好彩印度仔佢就係喺到住完,咁佢就幫我聯絡番呢間HOSTEL我先有地方住
話說呢到落緊雨..再加上地下嘅水結咗冰,搞到成個溜冰場咁,每行一步都好驚會PK
路上仲有個講普通話嘅女仔帶住一個鬼妹又係搵緊HOSTEL嘅RECEPTION
由於門口指示唔清晰,搞到我誤闖民居 仲要比隻狗係咁吠
(SORRY 呢段時間冇乜點影相）

CHECK IN完揀咗個靚床位後,同房就有個亞洲人面孔,我就打個招呼先
佢係個住喺倫敦嘅越南妹(又係倫敦,唔知點解呢次旅程遇到唔少移民去倫敦嘅人)
傾開計佢好似話佢會留呢到一個星期,我心諗留咁耐做乜..唔悶嫁咩
然後我地就相約今晚一齊去湖邊睇下有冇極光
(我諗去過ABISKO嘅都會對呢個湖唔陌生,我都係睇之前某位巴嘅遊記先知道)
到咗差唔多8點幾嘅時候,佢就帶咗我去另一間叫ABISKO GUESTHOUSE嘅HOSTEL借頭燈,睇黎越南妹都幾熟路
HOSTEL隔離有條路,一路行就可以去到湖邊,唔報團黎講呢個位都係最方便欣賞到極光嘅地方
到咗後都見到有幾個人喺到等緊,之後都愈黎愈多人加入

咁都係照舊用相機曝光睇下有冇料到
見到都有唔少雲遮擋,我地逗留咗一陣就算了,反正打從一落車見到落雨嗰刻都預咗今晚唔會有希望
早啲番去休息下好過,咁就完一日

Book左兩晚兩間房 $4600左右唔太貴
佢係民宿 間房係車黎 日頭去大本營有廚房包早餐
夜晚成間房拖出去湖中間訓

我又冇咁有深度 純粹細個打機有個城鎮又係叫Narvik 有d情意結
就好似日本青森細細個就聽 想去 但相對比較悶

因為果陣喺北歐exchange, 去咗附近國家淺度遊
遠少少都只係落到波蘭捷克, 典型遊客mode, 因為冇錢stay
依加好後悔當時只係遊客咁走馬看花, 出黎做野已經冇咩可能可以去一個長旅行深度遊
btw, 我覺得波蘭人對香港人/亞洲人個態度係最nice

近2年開放左俾香港, 不過聽聞待遇好差
儲緊錢去冰島, 想帶哂全家一齊去, 不過要儲多筆帶佢地去左台灣/日本先, 兩老未坐過飛機驚一黎就飛冰島太地獄

我估佢地應該鍾意日本多d

今年年頭同你去埋同幾個地方都睇唔到極光 勁黑仔
有極光指數高就勁大雲
無雲果日又無野睇
玩到最尾係挪威渣架車過芬蘭先睇到

留名

睇完你啲相啲回憶返晒嚟，睇住啲極光喺正頭頂上面係咁爆，仲有啲好得意嘅聲，係我人生暫時見過最靚又震撼嘅嘢

想問下你係咩月份去？

樓主加油！追到live 喇

點解會對亞洲人特別nice? 因為韓國？

希望之後Narvik嘅相可以吸引到你

仲要起碼要識少少瑞典語所以我都係發下夢算
咁你要儲好多錢喎

咁真係黑仔
睇黎挪威追到去芬蘭都係基本野

係！如果有幸睇到極光大爆發，呢個景真係冇得輸

上次講到一到咗ABISKO就落雨,今日天氣終於好少少

呢個係間房望出去嘅景觀
咁今日就會去NATIONAL PARK行下
由於已經留咗喺到幾日嘅越南妹已經對路況好熟,佢就提議我喺HOSTEL 借一對水鞋黎用
冇記錯好似係一日~100港幣

條路真係成個野外溜冰場咁
我淨係知著住對波鞋喺到行真係可以玩溜冰
雖然對鞋真係有少少醜,但冇辦法都要頂硬上

呢到就係琴晚等極光嘅湖,琴晚黑到乜都睇唔到,今日就黎望一眼啦
之後就開始上路去NATIONAL PARK

跟住兩條女行先
沿路指示都好清晰,所以完全唔驚行錯路

又黎溜冰場

行到呢個位覺得景觀冇乜特別,加上天又開始黑,所以就開始折返了

好厚雲呀

回程途中就經過一間超市,於是就順便補給下,然後就番HOSTEL HEA了

因為沿岸係勁多雲
要追返去內陸小小（芬蘭） d雲先散開
我果晚係吊住d極光巴士尾 知佢去邊邊就沖過去

樓主冇買雪鞋果d?

咁你都幾醒 識得跟人走
雖然自駕遊，但我覺得再冇機會下都可以選擇跟一次團因為人地真係有經驗，加上氣氛都好好

冇呀因為我上北歐前都要去其他國家，都冇可能揹住對鞋咁耐

極光 北歐 正評留名！
睇下巴打嘅相可以回味下

Join左兩晚架啦
太貴搞唔掂

跟左一晚，join左一晚 基本上都估到佢地會去邊

結果係成堆巴士係晒芬蘭國境果度泊晒係度起緊火

我就再殺入小小搵個靚位就落腳架

行去national park段路好撚滑
仆咗兩次街

睇到多多錢都值,睇唔到=曬錢

睇睇下覺得係咪睇過

巴打你都真係幾醒
講得無錯 佢地基本上都係嗰幾個點捕

睇黎去親ABISKO嘅人都見過呢個溜冰場

唔會掛 我上個POST都淨係打咗一兩日就荒廢咗

番到hostel後，見到越南妹就同佢睇下今晚天氣如何，商討下今晚值唔值得報tour
話說之前提過佢留喺到一個禮拜，就係等緊一個天氣好嘅夜晚去報團真係好得閒
之後大家都決定值得報嘅，我好開心唔洗浪費多一日時間喺到
然後我地就透過hostel幫我地報團，係一個photo tour黎
直到集合時間前，我都係喺房到休息同埋plan下黎緊嘅旅程點行
去到晚飯時間，正當煩緊夜晚有咩食時，越南妹就送咗包麵比我食

唔好睇少呢包頹麵，你係唔會明嗰刻雪中送炭嘅感覺
食完麵後，就準備去集合了

呢個tour會提供三腳架同埋相機比你用，但sd 卡就要自備，冇嘅話都可以即場購買。
我諗呢到作為一個熱門追極光嘅地方，大部分tour都係會有咁嘅配備的，所以完全唔洗擔心

之後TOUR GUIDE都會介紹番自己,同埋講解下點解ABISKO會係一個理想嘅追極光地方
都係因為天朗氣清嘅日子相對較多,同埋呢到光害少,仲有就係有座山喺到可以BLOCK咗D污雲,令佢地冇咁易飄黎(只能說我冇呢方面嘅知識,佢咁講我咁聽啦)
同埋佢地都唔係瑞典人黎,真係好羨慕佢地可以有份咁嘅工作
咁講咗一陣後,就開始出車去佢地喺NATIONAL PARK入面嘅據點
車程唔算耐,落車行一少段路後就到
然後佢就會教我地SET機等待極光嘅來臨

一開始污雲都比較多

短短幾分鐘,極光就開始喺雲層中探頭出黎

可能係photo tour嘅緣故，感覺在場嘅人都冇太興奮嘅感覺
可能真係冇咗「追」呢種feel啦，大家都好專心咁換下位搵比較好嘅前景黎影相

咁個guide都會一直去幫人較setting，又會幫我地同極光影合照，喺影相留念嘅角度黎講，呢次真係一個好好嘅體驗

由到達據點到離開都差唔多有三個鐘，所以係有充足嘅時間慢慢影到夠而呢到影嘅相對於我黎講都已經好滿意

唔經唔覺又十二點，又係時候回程了。
番到hostel沖個涼後，就完滿結束所有abisko嘅行程了，聽朝就會向挪威出發

話說hostel所住嘅房同沖涼地方係分開兩幢野，我為咗唔想拎太多衣物出去，就淨係著住短衫短褲
出到去後，我用9秒9嘅速度衝向沖涼房
點知個地下好滑，我一野就仆咗向後
我諗就係因為呢件事，我永遠都會記得我曾經去過一個叫做‘abisko’嘅溜冰場

tour大約幾錢？

900幾港幣

果時覺得好肉赤，依家想再課金去睇

有機會想睇南極光添

都值得嘅，買個經歷同氣氛都抵
之前都見你有開post問
但南極光我又暫時未有興趣，覺得好難先睇到

係呀，難好多，不過都係試下，未去過澳洲 紐西蘭又

紐西蘭都有興趣去，不過好似唔自駕都比較難

係，簡某d地方 機場直去只好

咁唔掂喎miss晒最靚嘅地方
巴打會唔會仲想去北歐？暫時全世界最想去嘅係挪威lofoten但又係要自駕

如果北歐 我會去冰島+格陵蘭，暫時都想去d冇去過國家

另外我見澳紐好多都有當地團報，因為我點都唔會學渣車，所以唯有用自己既玩法玩

唔知格陵蘭旅遊配套點呢
應該都會有一日團嗰啲掛
紐就應該有環島遊團 但一定好貴
相對黎講係冰島最方便

紐應該玩南島，澳洲想去塔斯曼尼亞,但d飛機時間勁西，唔係朝早4-5點要到機場就咩野

格陵蘭應該冇咩配套，但見冰島飛過去好似好快

不過排喺紐西蘭之前都好多地方想去
冰島飛係最近啦，但喺blog到見人話機票都好貴
單程已經夠香港飛一轉歐洲

格陵蘭都有d團咁囉
出海睇冰山呀之類
個到每個鎮仔既移動手法其實主要係搭飛機
好多旅遊blog有興趣可以睇下

上年去abisko跟左個台灣人帶嘅photo tour, 留左3晚點知咩都睇唔到，真係好遺憾

啲相好靚 比你搞到好想去旅行

我都係跟佢,睇apps雲層100% kp2，最後點知睇到 影足咁耐

3日係果到會唔會好悶？

還好，每日都有d活動，仲可以聊下鬼妹

依家點都好，都係諗下算啦以前冇野做就睇遊記 ，之後睇機票 睇下當地住宿 係種樂趣黎

我過完第一晚就凍病左

Frank Lee?

呢排鍾意咗睇vlog

我都係早兩日睇台妹啲blog先知佢日頭都有觀光團
極光團聽佢個名就聽得多

分享下

都幾吸引佢D POST

之前睇Derek Tang講南美

勾起去exchange既回憶
果陣有幸係kiruna睇到極光爆發
反而入到abisko就咁岩咩都睇唔到

有幸去冰島第一晚就睇到大爆發
睇到好感動

睇到爆發已經夠回味一世

真呀！仲要喺冰島睇到 真係難上加難

做晒資料搜集

我跟佢地尾只係需要一個方向，睇下佢地係去邊一邊

因為我跟尾果日有幾個位都話無雲

咁最後有冇影到靚相

話說我自己成個旅程最大感受係坐 SJ國鐵過夜火車上abisko果晚，幻想過無常既夜晚，聽日就會到達目的地，真係好難掩飾內心既興奮

講得啱實實在在咁踏入北極圈 正式開始追極光之旅

依家失眠/訓唔著 就會諗一次

諗完都冇得去
好想新年再去，死人武肺

完左啦

依家打

上次講到仆一仆低後，夜晚特別好瞓
呢一日我就要坐11點嘅火車離開瑞典，向挪威出發
一朝早醒一醒就見到窗外個天好靚！

係燒天呀一覺醒來就見到咁靚嘅天色，頓時覺得好幸福
唔知係喺香港好少出街定點，感覺由細到大都好難睇到咁嘅彩霞

之後時間一飛就飛到去11點準備坐車嘅時間

去旅行都好鍾意睇人地嘅車站,背後係一座山咁好有氣勢

第三次亦都係最後一次坐呢架火車 今次同房嘅越南妹都會跟埋我一齊,但佢係即日來回嘅一日遊,我諗好多黎ABISKO嘅人都會咁做?當係去多一個國家
火車沿路上嘅景色都好優美,只係伸部相機出窗外影大風到好驚吹走埋部野
影得唔係幾好.盡力了

Support
樓主啲相影得幾正

多謝你呀

d山脈真心正

個天好靚

好想可以停低細味下

真

Wow, the scenery is breathtakingly beautiful. I wanna enjoy a leisurely stroll there with my girlfriend. The views are so entrancing that I wanna stroll arm in arm with my girlfriend there. Your photography skills are outstanding. Good job. Keep it up. You're on the right track now. You're getting better every day. You've almost mastered that. Now you've got the hang of it. Keep up the good work.

I've vacationed in many countries. I had always thought that many countries were better than Hong Kong but after I went to these countries on vacation, I realized that in terms of city life, night life, food and shopping, Hong Kong really is the best. In Europe, shops close at four on weekdays and don't open on weekends except for big cities like London in which shops close at six on weekdays and four on the weekends. Their main sorts of entertainment are pubs and clubs. Las Vegas has spectacular night views but it was primarily built for tourism. It's famous for gambling, unique hotel design and shows like boxing events. However, in terms of scenery, Scandinavia and Tibet are the most ravishing I would say. Tibet is famous for its breathtaking scenery at high altitude. Xinjiang is also
a place of outstanding scenic beauty. If you think you might have altitude sickness, such as dizziness, headaches or trouble sleeping, I suggest bringing some medicine along. In fact, my friend who's just been to the Mount Everest base camp showed me his photos taken there by which I was awestruck. It's certainly a glamorous vacation destination. A tour of the Mount Everest base camp would be a once in a lifetime experience. Tibet is also the best place for stargazing since it's much closer to the heavens than any other places on earth and the sky at night is often clear and cloudless. It has some of the highest lakes in the world which are rich with fish and other marine life and the surrounding countryside is inhabited by flocks of yellow ducks and wild horses as well as donkeys. The lakes in Tibet such as Lake Paiku, which are four thousand five hundred and ninety two meters above sea level, reflect the beauty of the stars, giving a double view of the sky at night. You can even set up a tent and camp there to get the best view of the stars and the Milky Way galaxy.

SJ鐵路北上 最撚正最撚靚果程一定係呀髀屍褲去尾站果程
全程高抄睇海峽，基本上成程車無坐低過係咁搵位影相

北歐真係好靚
上次去嗰陣係夏天
冇極光睇

Lm好掛住係瑞典讀書嘅時間，瑞典物價算係北歐最親民個時去挪威Lofoten睇極光，發覺挪威啲物價同瑞典係兩回事

冇錯完全唔想坐低，只係可惜我影到炒晒咁濟

唔緊要啦 北歐去多幾次都唔會厭
每個季節都有佢嘅特色
我都想搵次夏/秋天去行山

真喺Tromso食個burger king都要過百蚊
Lofoten係我暫時最想去嘅地方
可惜唔識揸車

Lofoten真係好靚hammøy同reine個景個時搭佢啲巴士搭到傻左記得由narvik 入去reine坐左成8個鐘，一落車又打8號風球咁款

手機影好過用相機
我用手機再外置wide lens

都係絲 兩年前自己一個去咗兩個星期追光
又出發到返來到依家都仲會諗起都仲會淆底
但你比我揀幾多次我都會淆住照去
你絕對唔會後悔

Lofoten係超值得去

無日光去d景同夏天去應該係差好撚遠下

見人夏天去係影乜都靚

但我冬天去無日光見到d景係得黑白咁，但成件事好宏偉咁...唔識形容個感覺

好撚正 我去果幾日有風暴橫風橫雨
幾個好靚既景都完全影唔到我想要既效果

我本身係坐SJ火車，但要等好耐先有車，即刻上網左買巴士飛 ，早個半鐘上車，但好似都係比一開始 早半個鐘到，但風景一流

手機影都好靚

呢幅相係啱啱打風個時影影完差啲返唔到accommodation個時去左成個禮拜但好多想去嘅地方都因為天氣差無去到佢啲天氣10分鐘前明明好好太陽，轉個頭即刻橫風橫雨

巴打 我18年都去左芬蘭exchange 好掛住芬蘭

係英國讀書嘅回憶翻晒黎 嗰陣去左冰島 芬蘭 挪威 嗰陣覺得唔係特別正 但依家諗翻起個氛圍真係好正 北歐真係一個神秘嘅國度

我都去過 lofoten 同reine

果時自駕 又係冬天

得十點到兩三點有太陽

後尾 去埋 芬蘭同 冰島 都係睇到少少 極光only

好黑仔

無記錯好似係hamnøy bridge

係好多經典影相位
巴打唔係自駕？

呢個真有時用相機影都好煩，又要set呢樣set嗰樣

都係驚安全問題？
北歐好安全喎
我仲要一路玩一路plan住去，係有啲驚因為冇好好計劃而睇唔到極光

夏天就光線充足，對影相黎講當然好
但個人都比較鍾意冬天有雪，成個世界得黑白嗰種感覺
對雪山同極光完全零抗拒

Lofoten本身都諗過呢1,2年去
而家睇落好似可以慳返了

呢個就係北極圈嘅魅力

羨慕exchange一定係你地人生中最美嘅時光
可惜我永遠都冇機會體驗

冰島同挪威都唔夠正？

嗰陣睇都覺得好靚 但每日睇住冰天雪地有d麻木 依家翻到黎香港就掛住了

審美疲勞係一件好奢侈嘅事
冇得去旅行就好掛住

唔係呀如果個時係自駕會留耐啲

其實唔係安全問題
但追光經過嘅地方好荒蕪
我最深刻係有次由Rovaniem搭巴士去Karasjok要搭去終點站
大概夜晚7點幾得返自己一個係巴士上面
望出去一片荒蕪 個月亮又鬼死咁圓 個感覺好死寂
然後條山路又冇其他車 電話又間唔時收唔到
就諗如果巴士係度死火點算

不過有機會都想帶屋企人去睇
個陣跟團臨走已經唔係好睇到極光但我勁唔捨得
同埋最正係係飛機上面睇到極光

係飛機上睇係咩色？ 唔洗用相機都好綠？

都啱嘅 就咁幻想下都有啲驚

Btw Karasjok第一次見呢個地方你去到嗰到追？

想同愛人去

唔係呀純粹經過 因為冇辦法由Rovaniemi直接去Tromso 所以就要係Karasjok搭內陸機
仲要一星期得兩班航班 一miss咗就要再搵路

追光淨係係Tromso追咋

都係綠 同埋因為係雲層上面所以好明顯
我當時係咁睇 你可以想像下
飛機室內嘅燈冇熄到勁光猛
我成個頭黐住窗用頸巾圍埋來睇 啲光好明顯
甚至用頸巾包住相機鏡頭係咁易遮一遮室內光
曝光曝咗10秒就係咁

第一次聽人咁行

同愛人去 / 小朋友去 應該最好feel

人生第一次自己一個兼第二次去歐洲 係咁上下
我未出發已經柒咗幾鑊
一開始仲記錯調轉咗出發同回程嘅國家

同識欣賞嘅人去最開心
我第一日追光個團比較多人
有個大媽拎部dc開閃光燈影極光⋯⋯

冰島物價比想像中平
睇blog成日吹到好貴，挪威先係最癲

果時想試三文魚壽司，但唔捨得

我都上網睇過人地冬天不自駕玩LOFOTEN
都可行 但係真係班次好疏

小朋友就唔好了,感覺第時如果成家立室咗,都好難會再去到咁嘅旅行

我都覺唔係特別貴
出街食飯都係百幾蚊，咪差唔多

不過你去到ROVANIEMI要一飛飛到TROMSO嘅話,呢個位又真係幾尷尬
我就選擇慢慢陸路去

個時連正餐都無食日日係度食snickers朱古力

係咪又係台仔/台妹嘅BLOG
REYKJAVIK咁多超級市場,買野煮都唔會好貴
就算我唔識煮,出去食個飯都係正常歐洲價

我個時3月中去啲班次都好疏下，reine去hamnøy行左個半鐘

我盡量都唔煮，除非好似abisko餐廳都冇得簡先煮，出去玩想試下當地餐廳多d

去冰島定挪威?
挪威d supermarket都有d特價麵包可以買嚟填飽個肚
我嗰陣住hostel煮意粉做dinner算

係佢地又唔係淨係去冰島 但淨係放大冰島物價好貴
冰島個豬仔超級市場

挪威呀個時挪威行山同Lofoten買左成20條snickers 夜晚返到hostel攰到無力煮

Bonus supermarket

冇時間所以冇係挪威行山
我覺得每日起碼要1餐正餐 窮撚點攰都要煮

挪威3個月內去左2次一次Lofoten，一次Trolltunga同Kjerag行山，黎緊想去多幾次，Trolltunga想行多幾次

好開心見到咁多巴絲留言討論
希望都可以勾起大家開心嘅回憶止下旅行癮先
話說上次講到最後一次坐架火車
經過差唔多兩小時後,終於到咗去挪威嘅第一個地方-Narvik
我去呢到純粹係當一個休息站,喺到STAY一晚就會再去TROMSO
由於我喺AGODA搵唔到任何HOSTEL(可能始終唔係旅遊熱門地方)
所以我只能BOOK到一間所謂嘅汽車旅館
咁但係佢就3點先可以CHECK IN,我就只能揹住個BACKPACK流浪下消磨時間
首先都係隨便影下街景先

揹住咁重嘅野下,都冇乜心機行咁遠,所以我一路都係喺旅客中心附近出出入入
然後見到夜晚天氣唔錯,我就順便問埋人地有咩好地點推薦可以睇到下極光咁
好唔容易等到CHECK IN時間,佢就先喺AGODA到MSG我密碼我先可以入到去
跟住嗰幾個鐘都比較HEA
我等到夜晚8點鐘左右就開始去佢推薦嘅地方碰下運氣
一路沿路行都係山路,隔離有啲民居咁
路上幾乎都冇見到人,愈行愈上個人就愈黎愈驚

最後行咗差唔多40分鐘,就上到去呢個頂位
OK 見到咁多光害,我就果斷放棄 番歸
結果呢一日就好似乜都冇做過就完咗

想睇3大奇石
不過難唔難行？

好快又黎到新嘅一日,今日都算係比較休閒嘅一日
因為我要搭12點半嘅車去TROMSO,車程都需要5個鐘,我就預咗呢一日係交通日
一朝早都係周圍探索下有咩好影
之後比我發現火車站附近呢個範圍幾舒服

如果有幸住喺呢到,每日朝早係會幾咁休閒寫意

火車站位

旅客中心旁
或者我地有時去旅行就習慣咗要去啲咩大景點,好似冇去就=浪費咗時間咁
但有時就係要好冇目的咁周圍探索下,先至可以睇到另一種風景
而到咗呢一刻,我仲好回味當日嘅呢個早上
我亦都好興幸當初就係因為冇好好PLAN到行程,而令我意外留咗喺到一日

依個鎮真係幾理想

我見有spa做

$600hk一個鐘

聖壇石最易行，來回3個半鐘-4個鐘
Trolltunga我覺得係其次，主要係路程長，來回大概8-10個鐘
Kjerag 我覺得3個之中最難，有啲位又斜又要手腳並用咁上來回6個鐘到

風景黎講kjerag同Trolltunga都幾靚

咁高消費嘅活動唔啱我

我去5日，有兩日有風暴....果邊d風暴勁過台風

Lofoten印象最深係henningsvaer
一個由小島組成既城市
超級靚

英文0分真係搞得掂？？？利申英文0分

絲打用咗幾錢，首先要儲儲先

Henningsvaer 返svolaer 程車miss左，由6點幾等到9點幾

全程自駕 想點行就點行

會考唔合格 都係果句 啞既就唔洗去旅行咩，唔識就google, 不過基本check in 叫野食 問路 正常都識掛

我用左萬813日

我都唔係好記得詳細數字
但未出發前book到嘅住宿機票交通加埋大概16000
我諗預鬆全程都唔過四萬？
追光嘅tour大概千幾蚊港紙一次

點做到我去咗15日
住hostel/冇話食得好富貴/機票買youth tickets都過兩萬

大約來回機票$5000，之後咁多程火車加埋$1000到，第2程單程機票1000左右，極光團$1000，住宿就 $4000到，一日平均食$300

食左$4000左右 ，其他就係手信 差唔多

主要係食野唔係用好多，住hostel好多都平得黎都高質

你15日 2萬幾差唔多，我自己一個人去，搵多個既應該再用少d

好正

2018同2019年追左3次極光都仲係好想去追多幾次今年如果唔係因為武肺應該再追多次

得閒d我都分享下d經歷先芬蘭Lapland追左兩次，Tromso一次，冰島一次！係好撚辛苦不過真係好正

[/quote][/quote]

唔係啦，你唔講我都唔知呢到有纜車

正本身新年都想再去，但睇黎都冇乜機會
點解辛苦呀？你自駕？

咩月份去

我又係去呢三個地方 但唔代係好睇到

係每次都獨自自駕

同埋從來唔調時差

3月同9月....9月感覺最佳

獨自自駕咁堅

因為想隨時出去追光唔調時差基本上catch唔到public transport d time table主要係為左方便...同埋跟d追光團d車去追光追完可以周圍去下唔使跟車返市區

識得跟人車真係可以慳好多
我都想試下呢種旅行方法

想去下你d地方未去過瑞典...plan左幾次都去唔到Kiruna無緣

傳說見到極光嘅都會幸福

lofoten 個足球場又係一絕

你去嗰啲地方已經夠晒正
想跟你車追光
BTW一直都想試下喺背包客棧搵人拼車

傳說
不過我又覺得我今次旅程都夠晒幸福了

其實都係你去過嗰d地方只不過揸車可以開住極光app黎追.....辛苦過跟極光團但就時間比較有彈性

係Helsinki上Rovaniemi我都係搭過夜火車同意係好撚正

睇到果刻真係感覺好幸福

如果自駕可以自己搵D湖呀山呀有靚前景/背景嘅地方影
所以先想試下,同埋學你咁講時間有彈性,鍾意影到幾夜都得
我去ROVANIEMI都係搭過夜火車,有得沖涼真係成件事好舒服
好彩同房得我自己一個

希望下次去可以有能力拍片番黎回味

成日覺得好專業

我都完全唔識

係基本上都係湖邊同避車處影到極光...我跟d追光團都係去湖邊多

火車有機會都會再搭一次但成日驚唔記得落車通常都係極早到站

呢個湖邊夜晚追光一流

好睇彩數經驗得知就算KP值好高都未必睇到好強

反而KP值3-4遇到大爆發就肉眼都見到但可能得1-2分鐘.....過左就得返綠色一條根本就唔夠時間set極拍片

上面我影嗰d全部都係KP3-4，係咁啱遇到大爆發跳舞

係Trosmo追光敗北不過d風景補返數...真係好靚

俾呢個post毒到要去Lofoten一次

我去瑞典嘅追光地點比較普通,個PHOTO TOUR都叫做有少少前景影下
TROMSO跟大巴團去就一半半,某個位都有個細湖
估計小巴團去嘅點應該會靚好多
然後冰島就最普通,真係隨便喺路邊咁
有機會真係想去D出名嘅山/瀑布下影極光
咁啱我坐嗰幾次過夜火車都係坐到終點站咁濟,所以完全唔驚坐過龍
講講下又想坐了

挪威真係冇得輸
行山/睇極光/睇峽灣/海邊小鎮好多都好有特色

我見8成都係mini bus多...去得好偏下係tromso嗰次跟跟下去左芬蘭邊境...但都係好弱！11月尾唔係追光號月份落雪就會多雲...以後淨係3月9月去

Tromso一個人無聊揸到去Skarsfjord...人影都冇巴打快d再更新

有時間我都開個post分享下追光經驗

我跟親都大巴團 因為覺得人多好有氣氛
加上小巴團貴成倍咁濟 真係會肉赤

如果平衡埋日照時間+天氣因素，咁3月9月又真係會比較好

聽日更新
等你開post呀感覺依家少咗好多遊記睇，我都好想連登可以返返去兩年前咁多啲人分享

本身香港人就少打遊記

依家都係炒冷飯遊記

可能呢兩年太多事發生所以仲更加少

你指旅遊台？

探索完Narvik後，就正式向Tromso進發，準備第二階段追光之旅

今次搭呢架100號巴士，車程大約5個鐘
之後去到其中一個站，司機就會停車上落客同埋小休一陣
我見到對面線有個湖仔配埋個好靚嘅天色就即刻衝落車影，仲同前面位嘅人講如果司機開車走就同佢講聲仲有人未番

愛呢種色愛到不能自拔
之後碌下電話又訓下，5點半終於順利到達咗Tromso
落車後就首先google下hostel點去，途中經過一間travel company 就無聊入去睇下
入到去見到有一對日本母女，員工就同佢地講極光團就快出車，要報名就要快
佢地見到我都有問，我就話我啱啱先到呢到，連hostel都未check in喎，佢地就問我住邊間，跟住就幫我打去hostel到講話想late check in
其實本身都冇諗過今晚會跟團，一黎都預咗呢日用黎搭車，二黎呢晚天氣都麻麻地，不過有時就係鍾意意料之外嘅事
咁大巴團就950克朗，小巴團貴成一半，如是者我就選擇咗前者

巴士準時6點出發，guide就話我地要離開又多雲又大風嘅Tromso，向芬蘭方向出發以求搵到clear sky
第一站停嘅位就隱約見到少少光，不過好快就冇咗

第二站就清楚好多 但都比較大雲

專業嘅guide似乎未夠滿意，仲話呢個只係前菜，搞到我地鬼死咁興奮
之後我地就繼續向芬蘭進發，喺離邊境不遠處又見到有少少極光活動

睇睇下又開始多雲，於是就去咗最後一站-芬蘭同瑞典嘅交界
我地喺到set campfire同埋飲熱朱古力取暖，成件事好舒服
之後都有幸見到極光有少少嘅舞動

玩到差唔多12點幾就正式回程返Tromso
最後凌晨3點幾先返到，全程tour歷時9個幾鐘，真係完全估唔到
打下卡作結先，咁就完咗一個比較瘋狂嘅晚上
無人的大街

追北極光真係 天清 重要過一切 再高kp值多雲都係無用，反而南極光就要追求高Ko值 加天清先睇到 難好多

想睇下南極光

你今轉極光相清好多

依家好後悔冇報夠幾日團

上次去紐西蘭追 結果啱啱走左兩日後 就有南極光 仲book埋露營車去追 留左四日 都係睇唔到 真係有啲可惜 無緣份 遲啲有機會 可以去澳洲追多一次

幾月份 同去邊睇？

好耐啦 好似18年6月 Nz 嘅 Inverargill

原來你係環遊世界巴想當初就係睇咗你遊記先決定去睇極光

之前Abisko嗰啲唔清咩明明都冇out focus

通常都係去緊嗰時覺得報咁多團好肉赤
返到黎又會覺得未夠盡興

最緊要無後悔 好多時都係踏出第一步去實行係最難
見到你果程夜火車咁少人 好幸福 我六人齊哂haha

真，平均一個鐘 3-400蚊，依家覺得其實都唔算貴，依d經歷 ,回憶係無價

我都係睇佢遊記 之後入坑

當然唔會後悔仲迷上咗添
多人都有多人嘅好 可以識多幾個朋友仔

係始終呢啲旅行唔係成日都有機會去
真係人生無常 趁仲有得享受有得見識就要好好珍惜
錢可以再搵番，但青春唔可以

啲野食好似都無想像中咁貴

係呀 瑞典物價比較親民

未追曬，邊個國家啲野食最正

挪威最癲入油都入到窮

其實我都冇乜點食過當地特色菜
我覺得芬蘭嘅鹿肉同湯都幾唔錯
挪威嘅三文魚應該幾好但我就冇試過

唔識揸車 所以冇呢個煩惱

覺得芬蘭親民d

食嘢都好貴最平係芬蘭

個人覺得挪威最靚 芬蘭最舒服

價錢親民定野食啱我地胃口？

真乜都貴，最平係瑞典

但我都認同挪威景係最靚，芬蘭感覺最舒服

個post令我諗起兩年前北歐之旅

[圖多小心眼睛疲勞]二月北歐+倫敦旅行相集

一定要去一次瑞典仆街武肺快d完

執得幾靚
希望大家可以快啲有得再去北歐

北歐每個國家都值得去一去

上年年尾本來打算今年呢個時候去冰島點知個武漢肺炎.....

死人武肺搞到成年白過咁

去飲魚湯

幾個城市，覺得哥本哈根最正同多野睇

我本身都買9月再去取消左

真係要去次瑞典順便去Lofoten

呢度好毒

我反而對丹麥最冇興趣因為冇得睇極光

一齊中毒啦

上次講到跟團玩到凌晨3點幾後,終於要返HOSTEL了
我諗咁夜先入住HOSTEL嘅機會都冇乜人試過
由於我第日日頭都冇乜特別野做,所以呢一日都選擇訓到自然醒
我打打下都覺得自己一路以黎日頭嘅行程真係幾悶下

咁都係亂行HEA下,沿住條橋行過去就可以去到對面岸嘅北極教堂

呢一日頹到相都唔影多張..搞到完全無印象呢一日點樣渡過
大街上有各式各樣嘅TOUR可以報.例如出海觀鯨,遊峽灣,坐鹿車,玩HUSKY等等
不過每個團都唔平的,當時嘅我又冇乜興趣一個人跟呢啲團
依家諗番其實都有少少後悔
希望下次去可以彌補下呢個回憶嘅空缺

兩點幾嘅天色,喺呢個又凍又咁快天黑嘅地方,真係會倍感寂寞
喺呢一刻我只想快啲到6點!因為我6點又會跟番琴晚嗰個極光團
話說第二次報團嘅話會有100挪威克朗嘅折扣,然後琴晚經歷完一個咁盡興嘅追光夜
咁當然我唔會放過呢個機會啦

依家冇得去旅行嘅情況下,諗番起當時覺得時間好難捱係幾咁奢侈嘅一件事

無聊到去咗商場行,之後喺呢舊野到見到一班講廣東話嘅叔叔姨姨影緊相
喺附近竟然見到間賣亞洲食物嘅雜貨店,仲要有杯麵賣！！！
喺百物騰貴嘅挪威到見到啲咁嘅野即刻雙眼發光，即刻買番幾個旁身先

大街上另一教堂
之後好唔容易HEA到6點,就開始今晚嘅追光之旅

真 ，果刻漫無目的等時間過真係幾悶

今晚嘅Tromso天氣似乎比琴日仲要差，又多雲又有雨
於是一開始大巴行嘅路線都同琴日差唔多，都係向東南方行駛
去到一個小鎮叫skibotn雲層就比較少
我地都落車視察咗陣

影張大合照先就係鍾意呢種氣氛
一大班人有一個共同目標，然後實現到就一齊興奮
之後逗留咗一陣就離開，再尋求一個更好嘅地方
我記得當時去到某個位作短暫停車時，係大風到連架大巴都感受到嗰種震動好彩嗰時只係個tour guide落車視察，我地冇落到

咁今次就冇琴晚咁瘋狂去到咁遠，我地去到一個叫Helligskogen嘅地方就開始喺到慢慢等極光出現

等待期間照舊有熱朱古力飲，仲可以添飲嫁即刻飲番幾杯先

同琴晚一樣整campfire取暖

等到11點時,第一道光終於出現了！
一開始係比較微弱

之後都愈黎愈強

慢慢開始橫跨成個天

其實嗰刻我好氣餒,因為唔知點解我影極都影到好矇影唔靚
當然事後知道係自己根本冇對好焦依家睇番都有少少白痴
不過嗰刻我又覺得既然影唔掂,咁咪選擇好好咁用對眼去欣賞囉

期間有個女仔走黎用普通話同我講:你不就是昨晚那個男孩嗎
原來佢係一個喺意大利留學嘅中國學生,咁啱琴晚同佢同團,又咁啱我地又會連續兩晚報同一個團但佢個朋友竟然比錢喺架大巴上面訓覺於是佢就自己一個落車睇極光
同佢傾計途中又同個TOUR GUIDE吹下水,話說佢仲後生過我,真係好羨慕佢有份咁嘅工作,可以收住錢睇極光,又可以每晚影靚相,太過份了
不過都好多謝佢幫我地紀錄低一個美好嘅夜晚
(SORRY呢到比較少相,因為我僅餘嘅相都有自己樣,所以POST唔到出黎)
總括黎講,我覺得呢個團都幾唔錯,價錢唔算貴而且TOUR嘅時間好長
又專業又NICE嘅GUIDE都會盡可能幫我地實現到目標
由挪威追到去芬蘭係完全意想唔到的,都算係彌補番我喺芬蘭因為天氣差而冇機會去追嘅遺憾
BTW 間公司叫chasing lights，IG都係同名,入面除咗有靚相睇外,有時仲會介紹關於極光嘅知識好值得睇下

依家睇番相,發現冇影到相嘅嗰啲時間一定捱得好痛苦

正呀

我去嗰陣係教堂用iphone都影到極光

又係每日得2個鐘係光但見唔到太陽嗰隻

日日差唔多都係天黑咁樣

Tromso天氣好唔穩定成日要係雲中間影極光

一係厚雲到仆街

依晚幾錢？

點解佢地有咁美好既世界？？？

勁咁都比你喺市中心睇到

喺呢啲地方太耐真係好易抑鬱

850克朗

仲要係世界上最幸福嘅國度

Why!? 真係唔公平。

係好多人自殺

咁靚同舒服都咁多人自殺

可能你睇人好 人睇你好啦
始終冬天日照時間太短，我地去旅行玩就覺得靚呀有極光睇，但人地長住就唔係咁諗

[img][/img]

冇錯好似佢咁...好享受返工

呢一日係我最後一日喺TROMSO活動,我夜晚9點就要飛落去OSLO
本身打算去搭個Fjellheis纜車

但來回要成200蚊港幣,加上天氣又麻麻地,我就放棄了
跟住都係喺附近慢慢行下影下

晚上嘅北極教堂

人地嘅圖書館

HOTSEL細細地但幾舒服
之後就喺附近搭巴士出機場
估唔到成車咁多人企到爆晒但竟然冇一個人係去機場
見到機場喺身邊經過先識得按鐘落車行番轉頭

順利去到機場後，又係等上機好難捱嘅時間

挪威再加上機場嘅物價閒閒地都百幾二百蚊

話說班機係9點05分，但我地等到成8點9都未見架機黎，之後差唔多8點55分先有班機停靠，然後啲人落晒機先到我地上機
機上都唔算多人，經過一個半鐘左右就到達奧斯陸機場

本來我係打算坐早一班機咁就可以9點半到Oslo，然後再坐11點幾班過夜火車到Bergen ，但就係遲咗一日買，再睇時已經冇晒位，變咗依家要成11點先到機場，咁我就懲罰自己要喺機場過一晚夜
搵咗個靚位後，發現隔離都有一班人喺到宿一宵

第二朝7點幾就由機場出番市區,搭8點25分嘅火車去BERGEN
之後就會開始行NORWAY IN A NUTSHELL挪威縮影
咁點解我唔直接由TROMSO飛去BERGEN,而係要咁樣行回頭路呢
就係因為飛OSLO比較平囉

唔係講笑,我覺得之後行嘅挪威縮影都冇呢個景靚...
個人真係太迷呢種冰天雪地嘅FEEL可惜我琴晚喺機場訓完精神都唔係幾好
成程火車都係訓下醒下咁根本就冇心情欣賞,結果途中淨係影咗呢幾張,依家都有少少後悔

又話說當時嘅旅遊台好多討論行程嘅POST,之後竟然喺一個POST到同個巴打咁啱坐緊同一架火車之後就約好火車到站後就喺月台相認之後一齊玩

挪威好似已經相對地無咁凍

真 冰天雪地 真係點影都靚

兩年前去過，好想移民過去
巴打冇睇個博物館？

但係最低溫嘅日子我係喺挪威到經歷
有時一個人冇乜野做就會覺得空虛覺得凍
所以對我黎講只係好凍同埋好x凍嘅分別

冇得輸

冇基本上我點冇野做都唔會去博物館

講真.. 果時第一次去見到冰地雪地, 會覺得好唔真實, 因為真係有d 景觀係好震撼, 靚到唔識講, 可能真係大鄉里出城, 之前睇人地D 南極遊記, 真係好靚... 有錢既話都好想去一次

真係好貴

我都係大鄉里出城
冇辦法啦 始終香港冇雪睇
希望黎緊兩年內可以去到南美+南極
再唔去我怕遲啲冰川真係會好受氣候變化影響

見到你極光啲相 我都好懷念自己去冰島果陣呀
幾時先可以去旅行

又多一位我當年有追嘅遊記post post主入黎留言
我記得當初喺北歐仲喺ig問你點影極光
我都想再去冰島呀！但我諗最快都要2021下半年

Btw幾時再有你遊記睇呀

好掛住滿天繁星既夜空

好掛住極光
早幾日喺ig見到好多住北歐嘅攝影師都講緊嗰日kp7大爆發

早排見到YouTube 有d極光直播頻道，真係幾粒鐘都冇野睇 所以去旅行睇到真係算好好彩

你唔係真係睇足幾粒鐘呀

翻睇，幾有趣

得閒睇下先多謝介紹

睇番真係爆發先係好淡淡淡淡既綠色，但現場睇真係好撚high

爆發都唔淡呀
正常睇都係綠色多，藍色紅色真係好好好難得

我記得呀 ！ 睇黎大家都因為無得去旅行，上黎慰藉下心靈
上年我有出咗個西藏嘅遊記 不過真係無當年歐遊果陣嘅印像深刻，我都希望下年年尾可以去到旅行呀 到時一定會出

我知呀我都有睇到
你歐遊係第一次獨遊 一定會印象深刻嘅

等睇

呢個我都有睇, 飛住睇都無咩料到

現實就係咁

呢間入去食平啲

好冇食?

三文魚係唔錯 但飯真係麻麻地

真正既挪威三文魚

你有無考慮出冰島嘅遊記呀

唉
屌原本11月30 號去abisko 睇極光+求婚

極光下求婚一定好浪漫
我都希望將來可以有咁嘅機會

係呀屌, 原本諗住唔洗搞咁多野, 係極光下, 一指戒指搞掂
屌, 而家...

呢個時期真係好尷尬
下年又唔知疫情發展成點

真係一念之差，我上年冇去 就可能要等多3年 仲要極光又季節限定

巴打求婚 另一半知唔知？另外仲會去邊？

會呀
但呢年發生太多野, 有時自己又無心機
仲未搞完D相
目標聖誕搞晒佢就可以寫

上次講到相約咗位巴打火車到站後,就喺月台到相認之後一齊喺Bergen玩下
我地先去各自嘅HOSTEL到CHECK IN放低行裝先
今次我住嘅叫Bergen budget hostel,300港幣兩晚,價錢都真係對得住個招牌啦
稍作休息後,我地就喺周圍行下
講起Bergen,可能最出名嘅就係佢地嘅舊城區Bryggen碼頭旁嘅木屋群
咁我地都去碼頭附近hea下打個卡先

天氣凍真係會特別肚餓
先5點幾我地就要開始搵晚餐食
碼頭旁都有好多唔同嘅選擇，當然唔少得挪威出名嘅海鮮
龍蝦，帝王蟹，帶子，三文魚等等
本身覺得難得有人陪我一齊食飯，就最想試下正宗挪威三文魚，畢竟平時喺香港聽就聽得多

但係睇過下啲價錢同份量後，我都係放棄了
之後同巴打係咁意喺個小市場兜咗個圈後，就隨意揀咗間黎食

呢餐都要成兩舊水但係味道一般般，冇乜驚喜

我發誓下次再去挪威真係要試三文魚

咁呢挪威物價都真係好貴，於是我地就去搵超級市場買啲乾糧啦
難得喺旅途上遇到，沿路大家都傾下旅行野，講下之後嘅行程啦
咁佢喺到玩完後，就會去stavanger ，咁我就會行挪威縮影
聽日我地都會留多一日喺到，我地就相約聽日一齊去行下山
之後由於太攰嘅關係就返歸早抖先

個碗咩黎?

Bergen喺挪威語就係山城嘅意思,要欣賞佢嘅美最好嘅方法當然就係上山頂
市內就有兩大山可以俯瞰全市景色,分別係Fløyen同Ulriken
Fløyen雖然比較矮,但就因為座落喺市中心同埋交通方便,所以就比較受歡迎
而Ulriken就要另外再搭巴士去,就變咗比較麻煩
本身今日約咗巴打8點出發行晒兩座山,但最後我係甩咗底的
我訓到成11點先出發,嗰時佢已經差唔多到Ulriken山頂
我搭巴士去到山腳時,佢就send咗山上嘅景比我睇,係灰濛濛一片嘅
話說Bergen係全挪威落雨最頻繁,而且雨量都最高嘅地方,睇黎要遇上好天氣都要有番咁上下運氣先得
黎到呢一刻,如果行上山搵佢嘅話就真係分分鐘要摸黑落山,另一方法就係可以坐纜車上山,但係單程都要成舊水,加上上到去又冇景睇,如果純粹為咗join佢又未免有啲唔值得
於是我就選擇搭巴士番番市中心,喺另一座山頂等佢
由於我係最後一日留喺到,我就襯仲有日照嘅時間就去番舊城區睇下

人地嘅STARBUCK

舊城區碼頭+木屋群
之後就行上高位少少,隨手影下城市全景

好似係天婦羅同埋用魚做嘅類似麥樂雞嘅東西
講真我都冇乜印象

真係想試下去歐洲行山！